\subsection{Solicitud de dirección IP Universidad Nacional}

En éste punto el navegador WEB se sirve de el DNS que ya conoce a partir del proveedor de 
Internet para obtener la dirección IP del sitio WEB de la universidad nacional.

Inicialmente hace una solicitud que en el cuadro \ref{tab_captureGlobal} se trata de las filas
1 y 2. Estas peticiones se hacen con ayuda del protocolo UDP.

\subsubsection{A nivel de aplicación}

A continuación se muestra la solicitud de solo la línea 1 del cuadro \ref{tab_captureGlobal} la cual es
hecha por el navegador del ordenador que en éste caso está accediendo a un recurso de Internet.

Aquí queda expresada como se observó en la imagen \ref{fig_tcp} que se trata de la aplicación 
de sistema de nombre de servicios, en la línea 8 se muestra que se activa la bandera de 
hacer una consulta de forma recursiva. La pregunta queda evidenciada en la linea 15 y en la línea 16
se trata de saber dónde es o está \textbf{unal.edu.co},fijarse también que en la línea dos se identifica la
transacción con el ID: 0x53a7.
\begin{lstlisting}
Domain Name System (query)
    [Response In: 11]
    Transaction ID: 0x53a7
    Flags: 0x0100 Standard query
        0... .... .... .... = Response: Message is a query
        .000 0... .... .... = Opcode: Standard query (0)
        .... ..0. .... .... = Truncated: Message is not truncated
        .... ...1 .... .... = Recursion desired: Do query recursively
        .... .... .0.. .... = Z: reserved (0)
        .... .... ...0 .... = Non-authenticated data: Unacceptable
    Questions: 1
    Answer RRs: 0
    Authority RRs: 0
    Additional RRs: 0
    Queries
        unal.edu.co: type A, class IN
            Name: unal.edu.co
            [Name Length: 11]
            [Label Count: 3]
            Type: A (Host Address) (1)
            Class: IN (0x0001)
\end{lstlisting}

\subsubsection{A nivel capa de transporte}

Como explica los modelos de referencia, las capa superior se sirven de la
que se encuentre abajo; para la de aplicación, es el turno de la de transporte.

Comentando el siguiente cuadro, en la línea 1 se observa que se hace uso de UDP,
que como se explicó en el marco teórico, no es orientado a la conexión y tampoco
es seguro, de la capa superior (aplicación) se puede decir que DNS se apoya de
de UDP en la capa de transporte para hacer su solicitud. De la misma línea 1
se puede ver que como se sabe UPD es una conexión de socket, el puerto destino, es decir,
el del ordenador es el puerto 56770 (abierto arbitrariamente hasta el momento), y que
el puerto destino es el 53, el puerto 53 es un estandar asociado a los DNS.

\begin{lstlisting}
User Datagram Protocol, Src Port: 56770, Dst Port: 53
    Source Port: 56770
    Destination Port: 53
    Length: 37
    Checksum: 0x53dd [unverified]
    [Checksum Status: Unverified]
    [Stream index: 0]
\end{lstlisting}

\subsubsection{A nivel capa de Red}

Sabiendo que cada capa se apoya en la siguiente inferior (desde éste momento se 
dejará de mencionar) se puede ver en la línea 1 que del siguiente cuadro que en la
capa de Red, se hace uso del protocolo IPV4, la IP de la fuente (que es la del ordenador
asignada por el DHCP como fue explicando anteriormente) es la 192.168.1.73 y el destino
es la dirección IP del servidos DNS que es dada por el proveedor de Internet ISP 
(ver línea 18 y 19).
En la línea 15 también se menciona el uso de UDP.
\begin{lstlisting}
Internet Protocol Version 4, Src: 192.168.1.73, Dst: 200.31.208.101
    0100 .... = Version: 4
    .... 0101 = Header Length: 20 bytes (5)
    Differentiated Services Field: 0x00 (DSCP: CS0, ECN: Not-ECT)
        0000 00.. = Differentiated Services Codepoint: Default (0)
        .... ..00 = Explicit Congestion Notification: Not ECN-Capable Transport (0)
    Total Length: 57
    Identification: 0x7f96 (32662)
    Flags: 0x02 (Don't Fragment)
        0... .... = Reserved bit: Not set
        .1.. .... = Don't fragment: Set
        ..0. .... = More fragments: Not set
    Fragment offset: 0
    Time to live: 64
    Protocol: UDP (17)
    Header checksum: 0x60a7 [validation disabled]
    [Header checksum status: Unverified]
    Source: 192.168.1.73
    Destination: 200.31.208.101
    [Source GeoIP: Unknown]
    [Destination GeoIP: Colombia, Medellin, 02, AS13489 EPM Telecomunicaciones S.A. E.S.P., 6.251800, -75.563599]
        [Destination GeoIP Country: Colombia]
        [Destination GeoIP City: Medellin, 02]
        [Destination GeoIP AS Number: AS13489 EPM Telecomunicaciones S.A. E.S.P.]
        [Destination GeoIP Latitude: 6.251800]
        [Destination GeoIP Longitude: -75.563599]
\end{lstlisting}
Del cuadro anterior, en la línea 21, se conoce la ubicación del DNS.

\subsubsection{A nivel de capa de enlace}

En la capa de enlace, en la línea 1 del siguiente cuadro conoce las MAC, tanto de la fuente como del destino,
la fuente es la MAC del ordenador por el cual se está haciendo la solicitud. Notar que ésta MAC es (24:fd:52:8f:ea:b4)
pero wireshark ya conoce el vendedor del dispositivo de red en el ordenador, el cual es asignado por los primeros
3 octetos y su nombre es LiteonTe, mientras que el destino es la MAC del router que tiene como vendedor Technico y su número
es 80:29:94:47:ea:23.

\begin{lstlisting}

Ethernet II, Src: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4), Dst: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
    Destination: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        Address: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Source: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        Address: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Type: IPv4 (0x0800)
\end{lstlisting}

\subsubsection{A nivel capa física}

Como ya se mencionó, esta es la última capa responsable de las tramas, en ella se puede evidenciar
en la línea 15 del siguiente cuadro los protocolos que están arriba de ella funcionando, como son IP, UDP, DNS.

\begin{lstlisting}
Frame 9: 71 bytes on wire (568 bits), 71 bytes captured (568 bits) on interface 0
    Interface id: 0 (wlo1)
    Encapsulation type: Ethernet (1)
    Arrival Time: May 15, 2017 20:29:24.622651498 COT
    [Time shift for this packet: 0.000000000 seconds]
    Epoch Time: 1494898164.622651498 seconds
    [Time delta from previous captured frame: 0.451135850 seconds]
    [Time delta from previous displayed frame: 0.451135850 seconds]
    [Time since reference or first frame: 1.176729170 seconds]
    Frame Number: 9
    Frame Length: 71 bytes (568 bits)
    Capture Length: 71 bytes (568 bits)
    [Frame is marked: False]
    [Frame is ignored: False]
    [Protocols in frame: eth:ethertype:ip:udp:dns]
    [Coloring Rule Name: UDP]
    [Coloring Rule String: udp]
\end{lstlisting}

\subsection{Recibiendo respuesta sobre solicitud de dirección IP Universidad Nacional}

\subsubsection{A nivel de aplicación}

A continuación se presenta la respuesta del DNS a la solicitud de IP de la Universidad Nacional.
Se sabe que es así porque en la línea 4 está el identificador de la transacción, el mismo o 
correspondiente a la solicitud. En la línea 5 y 6 se ve que se responde con el flag 0x8100 correspondiente,
en el caso de la pregunta al mismo nivel de capa se trataba de 0x0100.

La respuesta es satisfactoria y en la línea 28 de este mismo  cuadro se muestra la IP que se deseaba encontrar,
la IP es 168.176.236.5 correspondiente a la de unal.edu.co.
\begin{lstlisting}
Domain Name System (response)
    [Request In: 9]
    [Time: 0.128795091 seconds]
    Transaction ID: 0x53a7
    Flags: 0x8100 Standard query response, No error
        1... .... .... .... = Response: Message is a response
        .000 0... .... .... = Opcode: Standard query (0)
        .... .0.. .... .... = Authoritative: Server is not an authority for domain
        .... ..0. .... .... = Truncated: Message is not truncated
        .... ...1 .... .... = Recursion desired: Do query recursively
        .... .... 0... .... = Recursion available: Server can't do recursive queries
        .... .... .0.. .... = Z: reserved (0)
        .... .... ..0. .... = Answer authenticated: Answer/authority portion was not authenticated by the server
        .... .... ...0 .... = Non-authenticated data: Unacceptable
        .... .... .... 0000 = Reply code: No error (0)
    Questions: 1
    Answer RRs: 1
    Authority RRs: 0
    Additional RRs: 0
    Queries
        unal.edu.co: type A, class IN
            Name: unal.edu.co
            [Name Length: 11]
            [Label Count: 3]
            Type: A (Host Address) (1)
            Class: IN (0x0001)
    Answers
        unal.edu.co: type A, class IN, addr 168.176.236.5
\end{lstlisting}

\subsubsection{A nivel capa de transporte}

Como era de esperarse, en la línea 1 se muestra que ahora el
destino es el puerto del ordenador 56770 y la fuente es el puerto
del servicio DNS (aunque sea redundante) 53, se sigue haciendo uso de UDP.

\begin{lstlisting}
User Datagram Protocol, Src Port: 53, Dst Port: 56770
    Source Port: 53
    Destination Port: 56770
    Length: 53
    Checksum: 0x9515 [unverified]
    [Checksum Status: Unverified]
    [Stream index: 0]
\end{lstlisting}

\subsubsection{A nivel capa de Red}

Aquí cambia nuevamente, el destino es la IP del ordenador, la fuente
es la IP del DNS.

\begin{lstlisting}
Internet Protocol Version 4, Src: 200.31.208.101, Dst: 192.168.1.73
    0100 .... = Version: 4
    .... 0101 = Header Length: 20 bytes (5)
    Differentiated Services Field: 0x00 (DSCP: CS0, ECN: Not-ECT)
        0000 00.. = Differentiated Services Codepoint: Default (0)
        .... ..00 = Explicit Congestion Notification: Not ECN-Capable Transport (0)
    Total Length: 73
    Identification: 0x45b2 (17842)
    Flags: 0x02 (Don't Fragment)
        0... .... = Reserved bit: Not set
        .1.. .... = Don't fragment: Set
        ..0. .... = More fragments: Not set
    Fragment offset: 0
    Time to live: 249
    Protocol: UDP (17)
    Header checksum: 0xe17a [validation disabled]
    [Header checksum status: Unverified]
    Source: 200.31.208.101
    Destination: 192.168.1.73
    [Source GeoIP: Colombia, Medellin, 02, AS13489 EPM Telecomunicaciones S.A. E.S.P., 6.251800, -75.563599]
        [Source GeoIP Country: Colombia]
        [Source GeoIP City: Medellin, 02]
        [Source GeoIP AS Number: AS13489 EPM Telecomunicaciones S.A. E.S.P.]
        [Source GeoIP Latitude: 6.251800]
        [Source GeoIP Longitude: -75.563599]
    [Destination GeoIP: Unknown]
\end{lstlisting}

\subsubsection{A nivel de capa de enlace}

Fijarse en que ahora el destino es la MAC del ordenador, mientras que la fuente es
el Enrutador.

\begin{lstlisting}
Ethernet II, Src: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23), Dst: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
    Destination: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        Address: LiteonTe_8f:ea:b4 (24:fd:52:8f:ea:b4)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Source: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        Address: Technico_47:ea:23 (80:29:94:47:ea:23)
        .... ..0. .... .... .... .... = LG bit: Globally unique address (factory default)
        .... ...0 .... .... .... .... = IG bit: Individual address (unicast)
    Type: IPv4 (0x0800)
\end{lstlisting}

\subsubsection{A nivel capa física}

Se sigue describiendo el uso de IP y de UDP, observar que en la línea 2 se especifica
la tarjeta de red inalámbrica a usar (wlo1) por parte del ordenador.

\begin{lstlisting}
Frame 11: 87 bytes on wire (696 bits), 87 bytes captured (696 bits) on interface 0
    Interface id: 0 (wlo1)
    Encapsulation type: Ethernet (1)
    Arrival Time: May 15, 2017 20:29:24.751446589 COT
    [Time shift for this packet: 0.000000000 seconds]
    Epoch Time: 1494898164.751446589 seconds
    [Time delta from previous captured frame: 0.128762892 seconds]
    [Time delta from previous displayed frame: 0.128762892 seconds]
    [Time since reference or first frame: 1.305524261 seconds]
    Frame Number: 11
    Frame Length: 87 bytes (696 bits)
    Capture Length: 87 bytes (696 bits)
    [Frame is marked: False]
    [Frame is ignored: False]
    [Protocols in frame: eth:ethertype:ip:udp:dns]
    [Coloring Rule Name: UDP]
    [Coloring Rule String: udp]
\end{lstlisting}
